[
    {
        "question": "Ai được thuê nhà ở công vụ, điều kiện được thuê và giá thuê như thế nào?",
        "answer": "Như vậy, nhà ở công vụ là nhà ở được cấp cho các đối tượng thuộc diện được ở nhà công vụ theo quy định của Luật, được cho thuê trong thời gian đảm nhận chức vụ.",
        "keywords": [
            "Nhà công vụ"
        ]
    },
    {
        "question": "Cho thuê đất thuộc quyền sử dụng của mình thì có phải đăng ký biến động không?",
        "answer": "Như vậy, người sử dụng đất đã được cấp Giấy chứng nhận hoặc đã đăng ký thực hiện cho thuê, cho thuê lại là đối tượng thuộc trường hợp phải đăng ký biến động.",
        "keywords": [
            "Cho thuê đất"
        ]
    },
    {
        "question": "Đất phi nông nghiệp khác có xây nhà ở được không?",
        "answer": "Như vậy, theo quy định trên, đất phi nông nghiệp khác là loại đất thuộc nhóm đất phi nông nghiệp, đất này gồm:",
        "keywords": [
            "Đất phi nông nghiệp"
        ]
    },
    {
        "question": "Đơn yêu cầu xóa đăng ký thế chấp theo mẫu số 03/xđk mới nhất năm 2023?",
        "answer": "",
        "keywords": [
            "Thế chấp quyền sử dụng đất"
        ]
    },
    {
        "question": "Xây dựng nhà ở trên đất thổ cư có cần phải đăng ký biến động hay không? ",
        "answer": "Như vậy, việc xây dựng nhà ở trên đất thổ cư thuộc trường hợp có thay đổi về tài sản gắn liền với đất so với nội dung đã đăng ký, vì vậy đây là đối tượng thuộc trường hợp phải đăng ký biến động đất đai theo quy định.",
        "keywords": [
            "Nhà ở"
        ]
    },
    {
        "question": "Những trường hợp nào phải đăng ký đất đai lần đầu? Hồ sơ để thực hiện đăng ký đất đai lần đầu gồm những gì?",
        "answer": "Như vậy, đăng ký đất đai lần đầu được thực hiện trong các trường hợp sau đây:",
        "keywords": [
            "Đăng ký đất đai"
        ]
    },
    {
        "question": "Chuyển mục đích sử dụng đất từ đất nuôi trồng thủy sản sang đất ở có phải xin phép trước khi chuyển không?",
        "answer": "",
        "keywords": [
            "Chuyển mục đích sử dụng đất"
        ]
    },
    {
        "question": "Đất HNK có chuyển mục đích sử dụng đất sang đất ở được không?",
        "answer": "Như vậy, hiện nay không còn sử dụng ký hiệu đất HNK, mặc dù được chia thành hai loại đất khác nhau nhưng cùng thuộc nhóm đất nông nghiệp được sử dụng để trồng cây hàng năm và mang những đặc điểm sau:",
        "keywords": [
            "Chuyển mục đích sử dụng đất"
        ]
    },
    {
        "question": "Mẫu đơn đề nghị giải quyết tranh chấp đất đai mới nhất năm 2023?",
        "answer": "Như vậy, người dân có thể lựa chọn giải quyết tranh chấp đất đai theo 02 trường hợp:",
        "keywords": [
            "Tranh chấp đất đai"
        ]
    },
    {
        "question": "Đất BHK có được chuyển đổi lên đất ở không?",
        "answer": "Như vậy, đất được chia làm 3 loại như sau: Đất phi nông nghiệp; đất nông nghiệp; đất chưa sử dụng.",
        "keywords": [
            "Đất bằng trồng cây hằng năm khác"
        ]
    },
    {
        "question": "Có đất ở nhưng chưa có nhà ở có được hỗ trợ vay vốn ưu đãi khi mua nhà ở xã hội không?",
        "answer": "Như vậy, có đất ở nhưng chưa có nhà ở vẫn được hỗ trợ vay vốn ưu đãi khi mua nhà ở xã hội thông qua Ngân hàng chính sách xã hội, tổ chức tín dụng do Nhà nước chỉ định.",
        "keywords": [
            "Đất ở"
        ]
    },
    {
        "question": "Mẫu Hợp đồng thuê đất mới nhất 2023? Nội dung của mẫu hợp đồng thuê đất bao gồm những gì?",
        "answer": "Như vậy, Khi các các bên có nhu cầu công chứng hợp đồng cho thuê đất thì mới cần công chứng. Các bên sau khi lập Hợp đồng cho thuê đất thì không bắt buộc phải công chứng, chứng thực.",
        "keywords": [
            "Hợp đồng thuê đất"
        ]
    },
    {
        "question": "Bán, cho thuê, cho thuê mua nhà ở xã hội có chịu thuế GTGT không?",
        "answer": "Như vậy, bán, cho thuê, cho thuê mua nhà ở xã hội theo quy định của Luật nhà ở là đối tượng chịu thuế GTGT 5%.",
        "keywords": [
            "Chính sách hỗ trợ về nhà ở xã hội"
        ]
    },
    {
        "question": "Thẩm quyền giải quyết tranh chấp đất đai của Tòa án theo quy định mới nhất?",
        "answer": "Như vậy, người dân có thể lựa chọn giải quyết tranh chấp đất đai tại Tòa án trong các trường hợp:",
        "keywords": [
            "Tranh chấp đất đai"
        ]
    },
    {
        "question": "Đất cơ sở tôn giáo do ai quản lý? Đất cơ sở tôn giáo được chuyển nhượng tặng cho không?",
        "answer": "Như vậy, đất cơ sở tôn giáo, tín ngưỡng là loại đất thuộc nhóm đất phi nông nghiệp. Đất này do cơ sở tôn giáo sử dụng gồm: Chùa, nhà thờ, nhà nguyện, niệm phật đường, tu viện, thánh thất, thánh đường, trường đào tạo riêng của tôn giáo, trụ sở của tổ chức tôn giáo và cơ sở khác của tôn giáo.",
        "keywords": [
            "Đất cơ sở tôn giáo"
        ]
    },
    {
        "question": "Đất ở có được xây khách sạn không?",
        "answer": "Như vậy, theo quy định nêu trên đất ở được sử dụng vào mục đích xây dựng nhà ở, các công trình phục vụ cho đời sống và vườn, ao gắn liền với nhà ở đã được công nhận là đất ở.",
        "keywords": [
            "Đất ở"
        ]
    },
    {
        "question": "Thời hạn chi trả bồi thường di dời tài sản khi thu hồi đất là bao lâu?",
        "answer": "Như vậy, trường hợp hỗ trợ di dời tài sản khi Nhà nước thu hồi đất mà phải di chuyển tài sản thì người có đất bị thu hồi sẽ được Nhà nước bồi thường chi phí di dời gồm:",
        "keywords": [
            "Thu hồi đất"
        ]
    },
    {
        "question": "Đất ở tại đô thị có ký hiệu là gì?Thời hạn sử dụng đất và hạn mức đất ở tại đô thị thế nào?",
        "answer": "Như vậy, đất ở đô thị là đất ở thuộc nhóm đất phi nông nghiệp gồm đất ở tại nông thôn và đất ở tại đô thị.",
        "keywords": [
            "Thời hạn sử dụng đất"
        ]
    },
    {
        "question": "Trường hợp chia, tách doanh nghiệp có phân chia quyền sử dụng đất mà không thay đổi mục đích sử dụng thì quyền sử dụng đất được xử lý như thế nào?",
        "answer": "Như vậy, chuyển mục đích sử dụng đất phải được phép của cơ quan nhà nước có thẩm quyền trong trường hợp:",
        "keywords": [
            "Quyền sử dụng đất"
        ]
    }
]